---
title: 想成为夏目一样温暖的人
date: 2016-11-07 23:08:57
tags:
---

你看过《夏目友人帐》吗。受朋友推荐，从第一天开始就深深被夏目的性格和画风音乐所深深迷住。

“当你听一首歌的时候，这首歌就属于了你”，民谣音乐人马頔这样说过，爱一部动漫，喜欢一个动漫角色，是因为那里有你的影子或者你有想要成为的模样。有一句不太合适宜的名句可以能够表达一些我的想法，“世界以痛吻我，我却报之以歌”。夏目童年时被那么多人孤立起来，在大骗子的谩骂，嫌弃中混混度过。在他成长成少年之后，却仍然是对世界抱有善意与温柔。“他是遇到多么温柔的人呀，才能有这样明媚的笑容”。这是最让我喜欢的一点。这个世界与动漫世界相同又不同，可能没有那么多随处可见的温存，取而代之的是人与人之间的恶意。但是啊，即使遭遇残忍，内心仍然温柔，这种品质才是最难能可贵的吧。

第三季中有一集，岩石爷爷对小狐狸说，你和夏目不要再见面了，你们两个人之间总有一个人会伤心的，你们的时间是不同。小狐狸哭着摇头，我听不懂，我只想和夏目永远在一起啊。爱与痛苦无奈相伴相随。夏目的温柔柔软了身边许许多多的人。纵使是妖怪，仍有人性的温存在。

也想成为夏目那样的人呢，猫咪老师那样可爱的猫咪。对世界报以温暖，哪管世间的险恶。像夏目一样温暖的人。